大吐不快，中國製造啲電器野質地真係好撚垃圾

家母上年買咗把中國牌子中國製嘅落地風扇
用咗一年左右，摩打就間唔中發響聲
去到今日就唔識郁收咗皮、英年早逝
唯一榮幸就係把風扇能夠和何鴻燊同年同月同日死

另一把落地風扇 款式功能一模一樣
松下嘅 馬來西亞製
用咗超過十五年 今日仲靚靚仔仔繼續使用中

中國製造2025喎 屌啦
進身世界強國喎 屌啦

松你老母下咩 你支那黎架?

屋企好多電器都係一開始咩牌子都有
最後慢慢變曬panasonic 因爲一換panasonic就唔會壞

你查下個名點黎先

你查下香港叫咩先啦

人地把風扇十五年前買 叫松下有咩問題

你都戇撚鳩嘅
人哋創辦人叫松下幸之助

無爆炸算好

呢啲就係代溝

15年前都冇叫過松下囉

風扇有機會開通宵
我就唔敢買中國制造

連手機耳機都冇問題，松下又有乜問題？

香港人叫p記/樂聲
垃圾樓豬

屌你老母 公司同panasonic合作幾十年, 都未撚聽過乜鳩 '松下'.

樂聲叫撚左幾十年 你第一年係香港住?

支那化到 樂聲都唔撚識

香港有咩風扇mij

National又聽過未

Muji / balmuda

極品

大陸係咪叫國籍

無知真係可怕
得閒就認識吓乜野係日本漢字
了解多啲唔同文化

日本水貨?

咁你就應該檢討下自己啦
合作咗咁多年 連人哋公司歷史背景都唔識

影個牌子名嚟睇下

唔識分panasonic 同national
不過睇報紙都係叫日本松下公司wor

叫national都叫勉強解到

日本已前就叫松下(而家唔知重係唔係)
幾十年前香港已經叫樂聲牌，因為第一款引入電器係收音機

利申: 老豆喺Panasonic做咗廿幾年到退休

好似唔知邊年信興創辦人蒙民偉死咗之後港版樂聲牌就用番Panasonic

balmuda好撚貴

以前national, 依家叫panasonic. 純粹改咗名 依家冇national㗎喇.

咁national呢？好耐之前去電器鋪又話一樣野，只係貼唔同牌子

真係面係人地比

唔係wor，之前係2個牌子同時存在

柒完唔認死撐呢下先好笑.

電器一向睇運氣

勿以己度人

hi 打手

香港叫樂聲囉唔該

雖然知道松下即係樂聲，但香港冇人會叫松下

大陸真係叫「松下」

證明左乜自己諗

樓主應該改返標題做中國品牌

matsushita

台灣叫國際牌

幾十年來 一路都係 偷工減料 司空見慣
唯一招數 用平價手法 搶占市場

哦 咁啫係 住係日本、台灣叫慣松下，黎到香港叫松下係犯法喎？
真係搞笑

其實香港報紙都係叫”日本松下”公司
不過這裏是連登，這裏有小朋友

呢張係信興十幾廿年前既公告，以後松下所有電器一律叫樂聲
其實松下呢個名係香港不嬲都存在，只係好少人叫
正如呢十年出世既人都唔會分火車地鐵

牌子名叫公司名嘅分別

其實無咩好坳，呢d濕碎野你問上一個年代既人都可以比幾個答案你，咪揀個自己接受到既答案

以前真係冇人叫松下.
係樂聲牌, OR 叫英文名

屋企廳部分體式用National 用左20年
間房用大陸野用左7年打柴當執到了

冇話錯. 你咪下次同frd講: "我買咗部佳能單反." 睇下有冇人笑鳩你.

2025已放棄
講緊2035

邊關信興事
係日本總公司統一叫Panasonic

風扇講硬淨都係KDK同埋三菱係最好
三菱風扇洗一洗又好似新既一樣，又好力

無著火當贏啦

講英文係咪會令你高尚d
叫佳能有咩問題
你又明我又明
最緊要大家都明
你on99彈句新平衡 貝克漢姆我就笑鳩你啫

好似以前香港用National牌子
但間公司係叫Panasonic
有錯請指正

你又真係戇鳩架喎

Dyaon會唔會仲好，想知埋個中國牌子係美的？

睇下維基......

如果蠟筆小新出電器，我會叫佢野原牌，但我可以答你佢來自日本，野原新之助

原來係咁
咁寵物小精靈和精靈寶可夢用中譯都係柒啫
當初嘈嚟做乜鬼

一係用返英譯pokemon 啲怪跟返英譯
一係就跟返正統日本用日文名

老實講 叫松下都冇錯
不過係得中國人先叫松下
（做過下電器）

用緊三菱5舊水

屌你班痴鳩線兒登仔
信興/樂聲係松下既香港獨家代理
佢代理完叫自己樂聲牌

松下改左名做Panasonic
而家都跟翻人地做Panasonic

松下邊撚度支那呀發瘟？

所以我都係買水貨歐日牌子，唔會選擇買兩年保養歐日牌子中國制

台灣人都係叫松下

2008年10月起，董事會決定公司日文簡稱由「松下電器」更名為片假名「パナソニック」（Panasonic），公司日文全名亦從「松下電器產業株式會社」（Matsushita Electric Industrial Co., Ltd.）更名為「パナソニック株式會社」。

Panasonic日本個邊之前係叫松下電器
係日本當地叫法 唔係咩支那語...

松下兩把用咗廿五年都仲work
最恐怖係 剩係洗罩同葉
摩打冇做任何保養動作

支那啲錢就係靠用劣質造工慳成本，再賺埋你每年買新野而嚟

其他國家啲野優質耐用，但賺完你一水就無收入，最後執笠

以你嘅邏輯 樓主講日文又會高尚啲? 問題係香港根本冇人咁樣講嘢. 你不如同人講富士汽車? 夏普空氣清新機? 屌你 做乜咁撚多大陸仔.

係wo屌
但係你係香港人喎

掃把佬官方名又真係富士

你又知我係香港人？

柒左就認啦

喺金鐘Panasonic做嗰班都會話自己係喺松下做

fc

諗左好耐松下咩牌子原來係樂聲

衝出黎柒

我把日本製National鴻運扇，用咗20年依然運作良好

好似總公司一早想統一個名
但係松下幸之助死之前講過因為多謝蒙民偉幫樂聲牌打入港澳+/-支那巿場賺大錢所以要等佢死埋先

夏普台灣係咁叫
就好似松下一撚樣
富士係得香港叫
大陸叫斯巴魯架
喂你條友真係唔識架喎

教埋你啦
凌志係大陸叫雷克薩斯啊

屋企部panasonic風扇 十鳩幾年都未壞，想換都冇藉口

馬來西亞市咪又係大陸

夠唔夠世清垃圾

盲屌樓主果班道歉認錯未？屌錯完人就咁走左去？

依瑪d風扇都ok
有把用左4年都勁大風

中國製做
2025 -2025
RIP

(啱啱好用到一年）

由班細路啦
而加d後生仔自尊心重啊

支那貨=垃圾

兒登真係好恐怖
中國/台灣確實係叫松下。
但係香港幾個叫法都有人用，視乎你咩角色

唔壞點賺錢

on9 有咩錯 香港不嬲叫樂聲牌

屈鳩人大陸用字唔係錯？日本台灣都係咁用，香港亦有人咁用，然後就屌鳩樓主唔係跟從你嘅果一套講法，再屈鳩人用大陸字眼
基本上你依類人同出面鬥黃屌人唔夠黃果啲垃圾係一撚柒閪樣

十五年前都係叫樂聲囉，叫撚咗幾十年

拉

夏天買冷氣 冬天變暖氣
我覺得唔錯

索尼=新力
三洋 山洋 有咩好嘈

人地講緊有咩問題
你就話我講咁多年都係咁講
唔想知你叫左幾多年
淨係想知叫松下有咩問題

真 死忠
平野冇好野
終國平野更加會爆炸

中國人？

容許我逆向思維問你個問題
全世界識中文嘅得香港人和中國人嗎？

喺香港做開呢行嘅, 同日本仔打交道, 有邊個唔係叫Panasonic/p記. N年前人人都叫開National, 轉咗名就自然順口叫Panasonic. 平常人就叫開樂聲牌, 幾十年都係咁撚用. 賣廣告樂聲牌冷氣機都就快聽到爛. 松下都唔知點彈出嚟 根本就係支那化.

松乜撚下on9

係香港就用香港譯名啦屌你老母

貪平只會付出更多

我屋企嗰把日本細風扇用咗廿年都冇事

有名你叫兒登

"和何鴻燊同年同月同日死"

Panasonic株式會社創辦人： 松下幸之助
叫松下有咩問題

Muji 對流扇呢幾日做緊七折
好似最後今日。

買Dyson

同埋會叫國際牌...

我見過大陸電器真係好仆街
條電線好粗，帶2000w嘅電
行滿條電線發熱得好勁
剪開一睇，膠皮好厚但線芯.75
好黑心，專向睇唔到嘅地方偷工減料
無諗過安全同人命

以前一間廠分2 個牌子，National 主要做家庭電器，Panasonic 做電視音響消費電子產品，後來統一用Panasonic ，但中文統一用＂樂聲＂

屋企部日本制national 吸塵機，用左差唔多30年吸力仲好好，仲好吸過Dyson

PayPal holdings. Inc 創辦人 : Elon Musk
所以PayPal就叫Musk???

老母買過啲風扇仔，拎出街嗰種

某日無端端有燶味幾撚驚佢爆炸

KDK咪姐係Panasonic 明明裏面係一樣 但係貼個Panasonic 牌又可以賣貴百幾十

兒登 : 你唔跟我果套你就係支那人

一間公司生產唔同product用唔同brand，大致上就係：
1. National－家庭電器
2. Panasonic－TV
3. Technics－ Hi－Fi 音響產品，現在依然存在。

4. Matsushita electronics - 工業向產品，當年好多 cd / dvd-rom 都係佢嘅oem。

以前叫錦囊 ! 唔係叫雞能..

以前公司名叫日本松下電器

好似我揸bmw 5系，平時只會講我揸bmw，而唔會講型號

咁樓主講用松下風扇其實有咩問題？

btw，係香港真係好少人用松下，但連登仔真係好鍾意大興文字獄

下次我用“手機”而唔係“手提”，會唔會比人插

你呢啲咪玩謬誤用錯誤類比囉
松下呢個名係好早以前佢間公司已經用緊呢個名
並唔係其他人亂改老作出嚟

日本無人叫松下

统一叫パナソニック起馬20年

吓。。。你究竟知唔知點解香港唔跟支那叫松下丫
仲話要光復香港？連自己本地歷史同叫開既名都守唔住

其實跟人地以前母公司叫，有乜問題？
叫黨鐵做火車又駛唔駛開文批鬥？

正式來講係panasonic收購了KDK, 同一product 會貼兩個牌子賣、KDK 主要for商用所以平少少

咁你係咪跟SONY叫索尼丫？ on99 明明自己本土有用開既名 仲走去自我矮化

由細到大係香港聽都係叫樂聲 我都唔知你地邊樹鄉下啦

日本台灣都係咁用，香港亦有人咁用，然後就屌鳩樓主唔係跟從你嘅果一套講法，再屈鳩人用大陸字眼

諗起顯卡 vs 顯示卡

照咁講叫顯卡其實都無問題

啱左一半

全世界正名panasonic

但中國國內無，因為驚改名影響銷量

所以到而家國內所有panasonic 子公司都係叫松下電器

香港真係無乜人會叫隻牌子做「松下」

你搞錯左次序，新力先係原名，
索尼先係之後的統一叫法。

屌你啦 鳩UP20年
人哋2008年10月1日先正式統一用Panasonic個名

BTW THX A LOT

08年先統一改做Panasonic

日本冇人叫“松下”？
20年？2008年先改，宜家2028年啊？

荃灣有棟野叫英皇娛樂廣場，好撚耐之前改名叫大鴻煇，我地呢班老野依然叫英皇娛樂廣場
你改左名，唔代表全世界即刻會改到

咁恭喜你走出井底囉 鄰近地區日本、台灣都有人咁叫

咁樂聲都係原名 而且而家統一叫Panasonic 香港從來都未叫過所謂松下

連人地香港官網都係叫樂聲牌 咁你係咪唔跟丫？

又關文字獄事
你突然出現個term格格不入俾人質疑下正常過正常
好似朋友之間傾計突然聽到D好少用既term都立即轉話題探討下啦
松下呢個名好多有返咁上下年紀既人都知係乜，但唔會咁叫囉

巴打有番咁上下年紀wor新力都知

之前都係叫手提，宜家個個都係叫手機（傳聞都係大陸傳入來）
咁你班連登仔用手機，係咪都係親共先

我叫 Panasonic，但我聽得明人地叫松下同樂聲，甚至聽得明國際牌，亦唔覺有乜支可言。

重有，樂聲本身就係 National 的音譯，
(想像係五十年代的英文)

蒙生幫佢起呢個名本身亦都係因為當年佢主打收音機。

最有問題係有班人死都話叫「松下」無問題

明明香港就無用過呢個名

好懷疑全部係00後

懷疑唔係問題，你問lor
但你睇下連登仔講咩先啦
我講錯一個term就係支那人，仲唔係文字獄

香港從來都無用過你地所謂既松下囉 你唔係支那黎唔通係台灣丫？

香港從來都冇用過“松下”呢個term?
你小學雞啊？
睇多報紙啦

一聽到個詞語就起哂鋼亂扣帽子屌人支那 未審先判 咁就叫質疑

比d例子聽下
我在香港活左三十幾年都好少聽到人講panasonic做松下

記得以前細個個時
National 叫樂聲牌，專做白家電
Panasonic 叫松下，專做AV 產品
Rasonic 叫樂信牌，係劣質版的National

跟住2000年左右先突然間合埋 National 同Panasonic ，變左Panasonic 樂聲牌

咁麻煩你拎出證明出黎香港係叫過做松下啦
代理都講自己牌子係樂聲

你意圖顛覆國家政權？

無論係national同Panasonic都叫樂聲喎

大把啦
我是旦係google search個蘋果日報俾你睇

「日本松下電器（Panasonic）」

因為樂聲呢個名，本身係信興幫佢改的。

以前老一輩人冇咁多機會接觸外國貨，
好多時黎到香港，代理為左易記，就會幫佢改過個本地名。

事實上呢個根本就唔（一定）係佢個名。
呢個情況去到日本牌子就更加複雜。

以前買個中國制造指甲鋏剪左幾下崩左

你危急國家安全 拉得

代理叫大哂咩
代理夠叫精靈寶可夢 比卡丘啦
你哋咪又係叫返做寵物小精靈 比卡超

留名支持你講質地唔係講錯質量

駛唔駛搵返份報紙食左佢？
松下呢個名當年就係睇報紙雜誌學識的。

你阿媽真係生舊叉燒食左好過

你邊隻眼見到我打panasonic係松下，我只係講以前公司叫日本松下電器，以前單張下面都會印

咁我話我用松下既電器就係支那人？

有人揸civic，咁civic係honda其中一個車款
咁我話揸honda係咪支那人先？

Sharp香港叫聲寶
夏你老母臭閪 大把香港人叫叫聲寶牌

你真好笑香港叫左幾十年樂聲 一句話日本台灣支那叫松下就抹殺自己幾十年黎認知同自己既文化
香港就係畀你呢d人一點一點淡化自己固有文化文字

可以照用特價訂的，不過唔係即係有貨者。

樂聲係信興改嘅
正如SHARP叫聲寶都係香港代理改

咁你上連登來把撚咩，入面有個“手機台”
唔通我地話“真正香港人唔會叫手機，而係手提”

時代會進步，你30歲人就故步自封
傳統用風扇降溫添，你屋企有冇冷氣？

呢個post笑到有腹肌

Panasonic香港嘅譯名係乜

你有冇睇清上文下理

Pan 啦桑歷
木

dllm 你嘅了解能力…, 由起步已經錯鳩曬. 你都識講以前係幾撚耐, 1930 年? 嗰時六, 七十年代進軍香港時一直都係用National, 之後合併咗就叫panasonic.

主點係本土香港由頭到尾"松下"呢兩隻字根本就唔通用, 你會唔會無啦啦聽到香港人講冷氣機叫做空調呀? 冇呀嘛, 咁你依家又唔係日本人,又唔係台灣人,又唔係90歲老餅. 全港都講樂聲牌嘅時候,咁你無啦啦講乜鳩支那語言!?

dllm 閱讀障礙

話你on9都唔撚驚你嬲

我幾時講過松下係香港通用

痴線三十幾年來全香港都係叫樂聲/Panasonic
一次都冇聽過人叫松下
班柒頭仲搬會長出黎
香港冇人咁叫就冇人咁叫架啦
引經據典做乜

唔係好識點答你
但用緊咩連登呢個本地討論區既唔會係台灣人掛

上面咪貼哂證據俾你睇囉
就算係香港 松下呢個名以前都係一直有人用開
做人就唔好坐井觀天 凡是都先入為主啦
咁撚鍾意矯枉過正 就麻煩你改返你啲「左」 「黎」啦柒頭

「香港就係畀你呢d人一點一點淡化自己固有文化文字」

subaru 唔叫富士唔通叫斯巴魯呀 ?
真係cls....

( Show Blocked User - bad_b )

香港有用過 松下除左鴨尞街賣18650電班腥港人咁叫 未聽過人咁叫

睇得出負評果班00後已經支那化, 用撚曬支那語言, 仲要覺得係啱.

屌個post被騎劫

係差電器呀

香港無人用 松下

Pa no so nic

00後根本就係支那化連自己都唔知.

你三單新聞都係日本松下電器，佢公司係叫呢個名

一直講緊panasonic 呢個「牌子」香港唔會叫「松下」

衝出嚟柒

巴打，咪同小學雞吵啦
佢地只會為反而反
唔再入呢個post

你死全家啦屌你老母閪

嚴格嚟講
樂聲牌只限信興代理嘅行貨Consumer Electronics產品嘅品牌

做過電子做過Panasonic 代工廠
佢嘅電子零件或者間公司名，中文都係叫返松下

不過樓主講緊風扇，正常都係叫樂聲

台灣叫開國際牌（National)

National 統一稱作 Panasonic，其實仲有一項慘痛原因：
上世紀80年代，於日本本土發售嘅機動抽氣座地式火水暖爐，
到咗2000年代被發現設計缺陷，導致有個別消費者使用產品後，出現一氧化碳中毒。
結果廠商要大規模回收肇事產品以更換部件，及多方面宣傳致歉。
講到底，都係原有品牌，被事故污名化。

果啲on9仔出去比人笑

On9：唔該有冇松下果隻XXX？

Sales：松你老母

panasonic 係公司名嚟架

樂觀啲睇 當佢地幫我炒熱個帖

Panasonic的產品，有多個品牌，如National、Panasonic、Technics等

National = 樂聲

2008年10月起，董事會決定公司日文簡稱由「松下電器」更名為片假名「パナソニック」（Panasonic）

我都唔知叫松下有咩問題
人哋公司本身真係叫「松下電器產業株式會社」
香港代理都係咁叫：

你哋班撚屌，同聽到人講「多啦A夢」就屌鳩人「多乜撚嘢啦A夢，『叮噹』呀！」「聽咗幾廿年都孟波，冴咩撚嘢羽獠？」「『大空翼』？『戴志偉』就聽過！」有咩分別？

即係咁 只要你係2000年前去過日本 就見到有松下電器

全部手足請不推文回覆, 踢佢落熱門

無人會咁用
無人用過就唔會有得引經據典啦

死支那狗仲係度兜 牌子名講撚錯 又拎個創辦人出黎擋

柒咗就認 最憎垃圾跌落地揦番拃沙

P記

企開一邊啦垃圾 復讀機咩屌你

記得細個cctvb仲係翡翠台嘅時候係有松下贊助嘅劇，仲以為自己記錯

屋企隻n年前toshiba係mij

當年 national 愛妻號 洗衣機 用咗差唔多三十年

支那造過2-3年壞迫你再買過
日本製咁多年唔壞, 食窮自己

上年同朋友去大鴻煇食飯我要googlemap

成日白痴仔仲係到松下

問Panasonic譯名係乜

係咪唔識字呀

你唔識字就睇上面啦陰功

張通告咪話咗以前係有用松下電器呢個名囉 唔識字

上面logic

寶馬點讀？
：B M W
：B M V

：明明個字係W 你讀V你支那黎架？
：德國係咁樣讀
：香港冇人咁讀 死翻支那啦

德國佬：

你唔知中國大陸啤呤是垃圾中的垃圾

留名睇有人話KDK 唔係Panasonic

2035中国標準

想問吓rasonic又有冇啲咩關係

香港信興自己搵支那做嘅低grade brand, 咪撚買

但若美方今冷唔阻止中共 或阻止唔到
2035真係有機會
去全球化 其實都係去美國化
全球化多個標準都有美方訂下
其實去全球化 即多項標準要重新訂立
中方到時確是有機可乘

Panasonis 是日本人松下幸之助創立

松下幸之助，出生於日本和歌山縣，是橫跨明治、大正、昭和以及平成四世代的日本企業家，是松下電器、松下政經塾與PHP研究所的創辦者，在日本被稱為「經營之神」。 維基百科

香港的信興只是代理Panasonis 這個牌子在香港售賣

如果世界接受左中國佢個國家標準(類似iso既野)做世界認可standard之一, 係會將劣質貨輸出全世界

你諗下有部機原來拎開FDA/CE, 跟住有d醫院因為政治因素要accept GB(國標)

字面上中國標準係緊過美國, 但係好撚多後門

另類文字獄 唔用香港叫法就係支那黎
咁得閒嘈不如寫本字典比大家跟啦
世界級on9

無外國qc
支那只會係不斷製造垃圾

家電搵支那=玩命
簡單木工都話唔掂有得自己補救
去到電層面講揀料設計qc缺一不可
設計當你抄足外國貨
揀料同qc垃圾都係無撚用
安全問題已經夠死

痴線，連登奶日的跟日本老一輩叫 "松下"。

唔好話電器
你坐嗰張櫈都爆你菊花

奶共任叫寶可夢你又跟住叫？

老婆屋企部hitachi冷氣用左30幾年
仲未捨得壞

以前啲日本電器一用就十年起跳
而家啲野兩三年就壞

原來松下係講Panasonic

不嬲都講英文嫁啦屌

爬下文啦 人哋本身間公司叫松下 創辦人就係松下

又要屌又要買
定你同我講你同你老母做左幾十年人都唔知中國製咩質素？

你去日本咪叫飽松下佢囉
呢度係香港呀

你吹得我漲咩低能仔
憑乜要聽你啲二打六亂訂規距
三唔識七出嚟扮有份量指指點點
究竟以為自己乜水 真係識你老鼠咩

弱智？
約定成俗都唔撚識？
支那仔就認喇

約定俗成你個頭咩 代理話叫樂聲
和日本母公司本身叫松下係無衝突的
亦改變唔到佢本身叫松下呢個事實

睇真啲原來廢物一件 返去叫你老母做雞啦

你叫爽定春？
「香港自古以來都係叫樂聲牌
唔存在咩松下 Panasonic
我不知道所謂松下的說法從何談起？」

老派人同新派人叫法, 有咩好嘈

我老豆到今日都仍然用緊漢城, 西德, 蘇聯, 河內呢D 地方舊叫法

我就仍然講緊火車, 地鐵, 叮噹, 靜宜, 老媽子呢D 00後唔會用既字眼

你話講咩加大力度, 打造, 備胎呢D 擺到名係支那語既就話姐, 新舊詞我覺得係有D 人太敏感

掃把佬叫富士無問題

平治叫奔馳就好撚柒喇...

反而好多人將福士大陸化叫大眾就真

中國法律 按文本上 寫得幾好 比好多國家完善
但在執行上 就因人而異
5g 其實就係新標準 中西角力所在
你說的也是一例 世界各地都被迫接受所謂等同級數
但實際產品質量就係垃圾

講開地名真係想知佢地撐列寧格勒定聖彼得堡

我冇話松下呢個名唔存在喎

我係叫人係香港就用返香港譯名

你又要問譯名係乜

普遍香港人個名唔用樂聲牌都用返英文Panasonic啦

幾時到松下呀

係香港唔用官方譯名係咪覺得自己好似漆黑中的螢火蟲咁鮮明咁出眾

又唔係叫你去日本搵樂聲牌

仲死雞撐飯蓋話咩以前係 日本係

on9當有趣

松下電器 > National > Panasonic
你當同一間公司就得

想知邊到有德國製電器買

屋企幾部日本電器真係用左接近30年都冇壞過

你唔會去日本架？
日本字都當支那語看待架？
幾時屌埋 『達人』『追加』『醬油』『風呂』？
人地講日本電車你又屌人電咩車 香港叫火車？
諗野咁白痴都學人講文化既？

你所謂嘅香港譯名只係香港信興做松下代理將港澳地區的產品歸為樂聲牌啫，母公司和其他代理地區依舊用松下呢個名，
就算係佢母公司嚟到香港活動亦用返松下呢個名，連香港傳煤報紙都係咁用松下，上面堆link和圖咪係證據囉。

俾足哂證據你，你又扮盲扮睇唔到，只係不繼重複自己的主張，而唔係根據證據去反駁我的論點，呢啲咪叻哥式死雞撐飯蓋囉

一般唔係大陸制既外國品牌電器都係D top model先會, 但德國制比較少

屋企用緊意大利(Whirlpool)製洗衣機, 韓國(LG)製雪櫃, 日本(Elephant)製電熱水壺, 泰國(Daikin)製冷氣, 德國(Oral-B)製電動牙擦同埋荷蘭(Philips)製電鬚刨....

其他全部都大陸野, 不過我想講, 其實韓仔尤其LG, 都一樣好垃圾... 部舊LG 電視用左幾年就打左柴

究竟邊班人惱羞成怒、死雞撐飯蓋帶人遊花園
我整理一吓等大家一目了然

一開始佢哋就話「松下」係蝗語，
我哋解釋完「松下」呢個名的由來和間公司的背景。

然後佢哋就話香港從來唔用「松下」 ，
我哋再搵埋以前的報章俾足證據你睇「松下」係香港係有人用。

然後佢哋表示香港唔準出現其他區國家的用語，
然後我哋又解釋一輪，香港大撚把其他地區的用語一直通用，更何妨「松下」呢個名號係香港應該係最早而且一直都有出現和在各大傳媒流通。

總言之，佢哋嘗試用一堆無謂的理由嚟亂扣帽子，指證你用支那用語

好似開始討論既位係樓主講佢把風扇喎

咁你出去買把風扇你叫樂聲牌定松下牌呀

由頭到尾講緊產品

你哋離題係你既事

你又母公司又盛根本為拗而拗

母公司擺明講緊日本啦

鬼唔知Panasonic=松下 正如Mitsubishi=三菱

無啦啦屈人叻哥都on9

你都on9 邊隻眼見到我話松下係蝗語？

學左睇字先啦講文化

字面黎講Mitsubishi漢字就係三菱
Panasonic同松下反而係無乜“啦能”

雖然唔係好熟，就算係日本講商品都應該無人用松下係用パナソニック(Panasonic)，起碼呢10年我見到係，你講松下至少會知道你講緊Panasonic既野，而且一定比香港人多，我相信最多比人笑但唔會比人屌

日本人咁重輩份
入職早你一分鐘都係前輩你要聽佢支笛
講得松下都高輩份啦
點笑呀？
駁屌咩？

所以咪話你盲撚話得啱囉傻閪，又要唔撚追帖又要搭嗲串鳩人哋
一開始大家就針對緊「松下」係咪蝗語討論，人哋就答覆緊呢個問題

「你哋離題係你既事」
咁唔關你事就咪撚插嘴啦，人哋答覆緊其他人，
你衝出嚟插鳩人嘴屌柒人，然後又話人離題唔關你事，
真係話得你無錯，傻閪嚟

重嘈緊

叫松下果d巴打應唔係因為支那啦 最多只係崇日撚

咁你答撚到出去買風扇講樂聲牌定松下牌呀傻閪

lg 全線電子產品係極度無敵垃撚圾

咁你要問樓主啦

iPhone 中國製

至少我認為佢唔應該因為用松下而比人屌

我明呀 至多比人笑on9麻

你真係好廢，知道自己理虧就開始連簡單的辯駁能力都無，
執人口水尾然後歪曲對方的意思，斷章取義抽取作為自己的作為攻擊手段

講到尾大家得出共識就係「松下」的確唔係蝗語，
係香港，你用「松下」作為品牌係可以的。

斷章取義果個係你
你究竟明我講乜未姐
係香港有咩唔得架
你講日文都得添
係比人笑on9姐
講緊既係一個名係本地既普遍性同流通程度
你會唔會係香港去壽司舖叫三文魚壽司做鮭魚壽司呀
叫鮭魚壽司係冇錯架喎係比人笑on9姐
根本自己捉錯用神仲以為自己好醒

再者我冇講過松下係蝗語
你係回我就唔好亂扣帽子啦

穿崩喇其實你先係25仔
block得

性價比高

你冷靜啲 觀察吓其他人的言論，
基本上大家係都有啲共識達成咗，
係香港叫「松下」呢個名的而且確係無問題，
而且有大量的證據去證明呢個主張。
你係唔認同嘅，咪搵返啲係香港無用過「松下」的證據囉，
例如指證我舉例個堆新聞係假嘅，

至於你所指「係香港有咩唔得架.......叫鮭魚壽司係冇錯架喎係比人笑on9姐」一堆野

呢啲假設性問題根本唔會有正確答案，
最多只得出你個人主觀性的私人感想、
但本質上只係一堆無謂的理由，而不足以支撐事實的根據，
亦都唔會改變到香港用過「松下」呢個名詞事實。

唔好咁啦
咪有進步左囉
起碼無爆炸

我諗起金沙

從頭到尾都係得你堆正字特警起撚哂鋼屌
三唔識七係度扮代表自訂規距亂加罪名，強迫人接受你個套
好似老奉我哋所有人要睇你面色做人咁

根本大部份人都唔覺得有問題
而且大家都俾足充份的證據
但你哋永遠無實質的理據去反駁呢堆證據
淨係識扭計帶人遊花園扮叻哥我唔知、我見唔到

無知仲要以為自己好識嘢
真恐怖

咁唔該你觀察咗我個回覆嘅文字先啦
成日對人哋個論點視而不見
我個回覆係講緊一個名係本地既普遍性同流通程度
唔係講緊松下喺香港係咪假架喎

我從來都冇講過松下係香港有用過唔係事實
但既然松下呢個名係本地冇廣泛流通性咁仲堅持要用咪為拗而拗囉
你究竟係回緊我定係回緊其他人呀唔該你搞清楚先啦

咁三文魚呢個名喺本地係咪有廣泛流通性呀
你會唔會係都要叫鮭魚？
你駁唔到就話假設性問題冇根據？
你以為自己係開緊港共定係警方記招

支那嚟係蟲下

冷氣除咗X系係格力OEM之外
其他冷氣都係Panasonic OEM

個brand係信興自己整
最後被松下收購埋

有三文魚唔叫，叫鮭魚，與別不同會型啲

冇廣泛流通性我唔覺係一個問題

此post就用上雜差一詞稱呼2020香港人叫開警犬既低級警務人員
夠少人用未?需唔需要矯正?

樂聲牌畫王，樂聲牌愛妻號
幾時有人會叫松下牌畫王，松下牌愛妻號？

所以咪屌得你啱囉，唔知頭唔知路就衝出嚟柒駁人
人哋係針對「香港無人用過松下呢個名」呢個論點去評論

佢就舉證去證明幾項事實
在早期，松下集團的產品係各地(包括香港區)都有人用「松下」呢個名，
證明「松下」呢個名係香港係流通過，為免多個品牌名字消費者混亂，所以個時港澳地區搞品牌名統一。

以此結論係香港以前一直有人用「松下」呢個用詞，
呢個就係佢想表達出嚟的意思。

「香港普遍叫三文魚」和「三文魚即係鮭魚」，
兩項都係事實嚟，根本並無衝突，
至於「你會唔會係都要叫鮭魚？」，
無論答案係是定否都和事實係絲毫無關，
並唔會因為你鍾意叫三文魚，所以呢條魚就唔能夠叫鮭魚。

今日我去咗利豐便利店買嘢

中國製 唔垃圾 問題係中國人嘅QC係垃圾

連衛兵你估講笑架

咁把炮日本公司要聽香港頭

想知道一野樣有無出現過好簡單啫
搵佢有存在過的證據咪證明到有囉
關於松下電器
上面就俾咗大量證據喇，自己去睇

有時有啲香港人都好撚井底

風扇得伊瑪X係ok

我叫黑警做偽進仔又洗唔洗黑警同意呀

松下電器都唔撚識

關證據咩事？
姐係你叫鮭魚，利豐便利店嘅問題
正常人唔會咁叫

松下幾時收購過Rasonic?

唉，見咁多後生唔熟，等我解釋下
通常講樂聲，係指個牌子，大家都知即係Panasonic啦
講松下電器/ 松下，通常就係指間公司，即係松下電器間總公司

內行人通常叫松下電器就算, 因為松下電器包含好多品牌
連 JVC, KENWOOD 呢類 8,90年代好Hit嘅HiFi牌子都係屬於Panasonic
但Panasonic呢個名本身都有出HiFi

我都後生 但我覺得係社會兩極化 兩邊都鬥兩極
就算知事實都會鬧 更何況有啲係未見過世面

其實你成日張個重點spin去「香港無人用過松下呢個名」做乜野？我唔係同你討論緊呢樣喎上面已經講左啦

我係講緊點解要用一個冇本地泛廣流通性既名喎 你一直答唔到

有樂聲唔叫 叫用松下
有三文魚唔叫 叫鮭魚
以上呢2個例子都唔會影響到你得到既產品

但咁係咩嘢？
咪就係on9同多餘囉

當然你可以話我鍾意用松下同鮭魚呀你吹咩
冇問題 但你改變唔到你on9同多餘既事實囉

唉 松下都唔識 留係香港都合理嘅

無論香港定上面都係好多🐸

好明白點解會咁神經緊張，唔怪得佢地
只可以講唔完美 可改善

都啱 我會絕對包容自己人 同一條船上面 救生艇又比有錢佬坐矖

印象中講松下多數都係講佢成間公司(因為佢旗下有太多唔同品牌)先用呢個名
所以個人覺得其實問題唔大

「正常人唔會咁叫」
呢個只係你的主觀性感想嚟
和事實係毫無關係

而我上面提出一堆證據和結合一堆人的供詞
證明 松下電器 呢種叫法係香港係存在的
呢個事實係基建於有根有據的
你想反駁，應該從根據入手，去指證呢啲證據

有就有，無就無
事實和事件的合理性無關

簡單舉過例
你「認為」聽朝股票會跌，然後舉出一堆例子，你「認為」國安法落實，外資失去信心會走資，所以得出結論聽朝股票會跌！

點分你所講係啱定錯？咪就係根據事實去判斷囉，
始終你都要等到聽朝開市收市，先知結果係升定跌，
最後要得出事實咪印證到你的論點係啱定錯囉。

咁你咪帶人遊花園囉
講咗好多次，因為兩者根本無關係囉
係你格硬扯上關係

「香港泛廣流通性」並唔代表佢只能夠得一個稱呼

佢叫三文魚
你就唔可以用魚嚟形容三文魚咩？
三文魚唔係魚，三文魚就係三文魚，其他稱呼就係錯

除非你叫條三文魚係金魚、鯊魚咁咪不符合事實、咪錯囉

9唔撘8，我話你on9，然後你就話on9唔等如有錯
講多都哂氣

你咪扮盲囉，根本大部份人都唔認同你講嘅野
十足十中國小粉紅翻牆出征自欺欺人就當全世界都錯
永遠唔夠膽直視證據

一個名都可以傾13頁

冇人話係錯呀
兩個名得出同一件產品你點睇到係錯呀
亦都冇人話只可以得一個稱呼呀
好心你唔好咁萌塞啦

上面已經講咗有廣泛流通性嘅名稱唔用要用個冷門嘅係冇問題㗎
但就係多餘同on9呀醒目仔
啲例子又9唔搭8
點樣兩者冇關係呢
個關係咪就係個名稱既廣泛通用性囉

根本就係哂9氣

講撚咗N次
所以咪話你盲撚話得啱囉
大家就針對緊#2話松下個名係蝗語討論緊
你唔係插嘴講呢樣
咁你引用佢哋個回覆加把嘴嚟托咩 柒頭

啱啦 你哋得個幾丁友互含取吓暖啦好過柒頭

你都on9 我同你都講撚左超過10個回覆啦
唔夠人講就講返#2

就算係回你post係討論過程中唔可以帶出新論點討論？
淨係一定要人討論你個論點唔係唔準插嘴
所以話你on9囉
你北韓黎架

明明一開始個爭議點就係#2指控
大家都圍繞住呢個爭議點去討論呢個名詞
拗拗吓班認字特警發覺理虧就將問題越扯越遠
甚至去到最後已經唔係就住事實去分辯真假
而係討論「覺得戇唔戇鳩」呢啲個人主觀性的感受

佢哋主張如果堅持一樣野(名詞)係不被大眾廣泛認同，
但你堅持使用就係戇鳩，
最諷剌嘅係，根本大部份人都唔認同你哋所講概野，
啫係你自己講咁多野就係證明咗自己就係你口中的戇鳩仔

人地日本註冊名其中一個就係松下電器，睇黎個創辦人都係支那仔黎

你插錯嘴被人駁返轉頭就劃清界線咪預咗被人屌得仲金囉

上面剩係我自己 都打咗一堆論點、一大堆證據
仲未計其他人添
有一半都未駁，有啲實證等緊你哋推返
係你哋選擇式回覆，睇唔到玩精神勝利法

我突發奇想 幫你諗到你個問題個解法
我用你個問題去反問吓你

如果你堅持己見，但係大部人仍然唔認同你的主張，
佢哋係咪會覺得你戇鳩？ 你又覺唔覺得自己係戇鳩呢？

施主，原來你問咗咁耐，你的答案一直在你心中

你班連登仔了解能力根本弱智, 係鳩撚人都知panasonic叫松下, 洗撚你講. 而家根本唔在乎佢個公司名叫乜. 喺香港根本冇撚人咁樣講嘢. 你食雪糕,會唔會同人講食冰淇淋!? 港英時代有啲學識嘅 做開呢行嘅個撚個都講英文, 同日本仔打交道講乜鳩松下, Panasonic 就Panasonic ; National 就National屌你老母!! 松下係畀嗰班廢佬, 同你班支那化00後跟住大陸個名講嘅字. 成班戇鳩仔社會又未入過. 貨又未入過, 價又唔撚識報, 倉又冇. 由頭到尾都唔知自己身處係咩環境, 日日鳩坐喺屋企對住個電腦, 被支那化都唔撚知. 同班大陸小粉紅一撚樣. 真係戇鳩無極限cls.

人哋日本公司名就係叫松下
支乜那
講粗口就代表你啱？

呢到班細蚊仔幾歲?
係咪未聽過松下電器

其實你認自己係支那人咪得囉咁撚多嘢講.dllm

ching完全表達我想講嘅嘢 但係嗰條大陸仔死唔認on99 死唔認

我屋企部大牛🐢用左成2x年去到有高清先換

佢開始痴撚咗線 放棄思考 鳩UP一堆怨言
以為靠惡啲人就會聽佢支笛

你咪繼續出街同人講松下囉 你自己畀人笑 我理撚得你咩

依家大部份人都唔認同你哋啊
講埋啲濕鳩理論又說服唔到其他人
幾件蛋散唯有圍爐發吓悔氣取吓暖
正廢物

你鍾意點, 咪隨你囉. 自我陶醉 活喺自己個世界

你自己幫我立個稻草人仲叫我打

係咪有病呀

要講既上面講哂

我論點由頭到尾都係有廣泛通用名稱點解要唔用

果啲咩冇松下支那語香港冇人用果啲講法唔該你回撚返提出既人

你果啲所謂證據 論點全部都唔係回緊我既point

邊個選擇性回覆好明顯啦

屌你老母
走入嚟起勢喪插屌足幾版，然後敗走又要扮撚哂唔care
你真係咁唔care嘅，當初就咪撚衝入嚟駁火啦柒頭

又話我屈你 立個稻草人俾你打

咁咪你睇返自己#219 覆人講緊啲乜
人哋就解釋緊 松下呢個名係香港出現過

又想懶邊個身上？
定係金魚腦連自己覆個啲乜都唔記得

樓上已經講曬原因, 白紙黑字問你問題. 你就自己選擇性回覆, 永遠都唔答人哋嘅問題. 訴諸自我知識以偏概全跟住扣人帽話人柒頭, 我仲嘥時間同你講做乜鳩. 你咪當你自己好威威咁樣贏咗囉. 中學雞最鍾意甘咁樣得到自滿㗎喇.

樓上三百幾層？你講邊層邊一邊段啊？

我再強調多一次，呢個帖好多人回覆過，
我係有參考過意見，大部份人都係覺得係無問題，
反而覺得有問題啲只係屬於少數眾

大家其實已經有共識，
我只係義務幫大家解答你啲個別人士、激進認字特警人士

仲有 你話訴諸自我知識
上面明明除咗一大堆巴絲舉例
和一大堆報紙做證據
你的指控跟本就係自打嘴巴

由頭到尾都一開始只係笑佢. 問佢點解喺香港普遍[三文魚] 唔用, 係都要無啦啦用魚[鮭魚]. 一直都逃避呢個問題, 就拎曬上面嗰啲留言嗰啲證據, 日本歷史文物出嚟證明自己, 以偏概全, 亂扣人帽子. 皆因只係得兩個原因:
一係自己根本鳩噏柒咗, 掩蓋自己.
二係自己支那化用錯支那名, 死唔認.
求其一樣都中.

#219我係回緊有傻仔問Panasonic譯名係乜
官方已經話叫樂聲牌
加上我#250已經答左你

咁你咪回返果啲話松下冇出現過既人囉
回我把撚咩你
我賴乜撚野呢請問
又想屈我講松下冇係香港出現過？
咪撚柒啦你
睇#219好似你先係搭爹果個

話自己係大多數
咁咪開多個post睇下多人識松下定樂聲呢個名囉
舉三文魚個例子就係怕佢唔撚明
駁唔到又話兩者冇關係
上面夠有人話從事相關工作多年都未聽過人用松下（唔係我講咪撚屈）
呢啲唔係證據？又唔見佢回

咁你咪覆撚錯人囉
被你引用個條友就係講緊「松下」有係香港出現過
你話唔關事咁覆鳩人托咩
之後我咪屌撚柒你覆錯人囉
已經一早講到明，你仲好似開心大發現咁

真係救撚命
#219我係引用張公告黎回#179 #195果2個傻仔
問佢哋識唔識字呀
架真係你自己丟
#221你唔知我回緊乜就咪撚答爹啦柒頭
話9人回錯又唔撚知人地講緊乜
仲好似好撚醒咁

#219同#220係痴住架傻仔

唔知頭唔知路話人搭爹話人回錯

係咪話緊你自己

又想模糊焦點亂搬龍門？
成件爭議就集中在香港用「松下」有無問題
答案只會係有和無
大部份人都覺得係無問題嘅

而邊個名多人用/識就係兩回事嚟 你要搞清楚個問題先

今日出面夠有人自稱係何生私生子啦，我係咪要自己拎證據出嚟指佢唔係，先可以開口話佢唔係啊？你估中國咩，你有主張咪自己搵證據出嚟支撐自己的論點囉

佢地D電線
好多都唔合規格

痴你條毛咩
#219同#220
兩個回覆引用緊唔同會員和樓層回覆留言
#219引用#47
#220 就引用#179 #107 #2 #1

二千年左右去電器舖好似仲有叫松下 新力

反而唔記得索尼係幾時改
索尼罪大滔天

經驗所得，通常識的都會留下口，
永遠都係D 盲毛叻唔切，衝出黎柒。

咁所以咪話你覆錯人囉
你要引用人地張公告咪成張公告copy過去囉
再唔係咪標注#47
你覆撚咗人哋回覆，然後又話唔係覆緊佢，戇鳩鳩

事實香港真係好少人叫 松下
一般都係叫 樂聲牌 / panasonic / national

題外話
日本松下公司名都改左panasonic
national 品牌都fade out 左十年有多

其實我一路都以為national 電視機姐係日立牌
而家先知原來都係pansonic黎